Boring地下隧道完成測試 極速通勤不是夢？

Tesla行政總裁馬斯（Elon Musk）發展地下運輸系統有新進展。馬斯旗下Boring Company昨日展示一段已完成的高速地底運輸隧道，並以一輛Model X示範如何運作。馬斯聲稱，隧道造價只是傳統方法的1成，時間卻快14倍，是劃時代壯舉。

馬斯展示的隧道長1.83公里，寬約3.7米，連接其SpaceX總部和Boring Company。工作人員以一輛Tesla休旅車Model X示範隧道如何運作。

在測試過程中，Model X的車輪裝上了導輪，扣緊隧道車道邊緣，讓車能以自己的動力行走，同時確保避免撞上牆壁。最終Model X以時速80至100公里走過隧道，完成測試。

馬斯在測試後稱，這段約2公里的造價為約1,000萬美元（約7,800萬港元），僅是傳統隧道造價的1成，時間卻快了14倍。

馬斯誇獎公司的機器效率高、隧道較狹小、清除污泥速度快，以及技術能邊掘隧道邊加固，都有助減省成本和時間，更表示技術仍有不少進步空間。

馬斯的原意是建設地下隧道系統，以時速240公里運送行人和汽車，以解決洛杉磯的交通擠塞。

可是，計劃距離真正完成仍有頗大距離，因為隧道的結構仍十分粗糙，參與測試的乘客都感到十分顛簸，意味隧道在細節上仍有很多改善空間。

數學題，只考慮隧道每公里造價，一萬億夠唔夠全港道路下面起條隧道？

造價（唔考慮收地賠償）肯定夠

我見到依d新聞 望返香港就想喊

一兆請spaceX送埋林鄭上火星都得

架車死火，點算

姐係將私家車改造成玩具四驅車咁, 然後係四驅車賽道行, 所以條隧道可以有咁窄得咁窄
行車應該仲有好多改善空間, 但運貨現階段應該夠用

樓主有冇邊個網推介可以經常追到Elon musk既新聞

Follow 佢 twitter la

我地有空間起隧道都攞嚟起地鐵啦
人人有車就唔同講法
但換轉香港/東京 起地鐵係貴啲但效率最好

得tesla用得？同之前設計唔同？

試坐

條呔鈴要特定(款式一致)
呔高度即係車身高度要一致
好似唔可以分叉路, 只可以單程(單一方向)

係香港起就可以再ot耐d啦

我記得有個plan係1000kph 火車咁，係咪我撈亂咗?

即係貨車巴士急救車唔入得

成功由路軌變成車軚

btw可以大遙大擺開間唔賺錢嘅公司比人送錢黎洗真開心

bbtw香港車胎列車

做人目光放遠啲好

起條可以有分叉可以轉向嘅隧道 俾緊急車輛通過塞車路段仲好